Title:          Privacy Policy
Date:           2019/06/01 18:30
Slug:           privacy-policy

<span id="privacypolicy"></span>
<p> Deutsche Version siehe <a href="/privacy-policy.html#datenschutzerklaerung">unten</a>. / German version see <a href="/privacy-policy.html#datenschutzerklaerung">below</a>.</p>

<p>Personal data (usually referred to just as "data" below) will only be processed by us to the extent necessary and for the purpose of providing a functional and user-friendly website, including its contents, and the services offered there.</p>
<p>Per Art. 4 No. 1 of Regulation (EU) 2016/679, i.e. the General Data Protection Regulation (hereinafter referred to as the "GDPR"), "processing" refers to any operation or set of operations such as collection, recording, organization, structuring, storage, adaptation, alteration, retrieval, consultation, use, disclosure by transmission, dissemination, or otherwise making available, alignment, or combination, restriction, erasure, or destruction performed on personal data, whether by automated means or not.</p>
<p>The following privacy policy is intended to inform you in particular about the type, scope, purpose, duration, and legal basis for the processing of such data either under our own control or in conjunction with others. We also inform you below about the third-party components we use to optimize our website and improve the user experience which may result in said third parties also processing data they collect and control.</p>
<p>Our privacy policy is structured as follows:</p>
<p>I. Information about us as controllers of your data<br>II. The rights of users and data subjects<br>III. Information about the data processing</p>
<h3>I. Information about us as controllers of your data</h3>
<p>The party responsible for this website (the "controller") for purposes of data protection law is:</p>
<p><span style="color: #ff0000;">Carolin Zöbelein</span><br><span style="color: #ff0000;">Josephsplatz 8</span><br><span style="color: #ff0000;">90403 Nürnberg (international name: Nuremberg)</span><br><span style="color: #ff0000;">Germany</span></p>
<p><span style="color: #ff0000;">Telephone: +49.160 / 3482513</span><br><span style="color: #ff0000;">Email: contact@carolin-zoebelein.de</span></p>
<p>The controller's data protection officer is:</p>
<p><span style="color: #ff0000;">Carolin Zöbelein&nbsp;</span></p>
<h3>II. The rights of users and data subjects</h3>
<p>With regard to the data processing to be described in more detail below, users and data subjects have the right</p>
<ul type="disc">
<li>to confirmation of whether data concerning them is being processed, information about the data being processed, further information about the nature of the data processing, and copies of the data (cf. also Art. 15 GDPR);</li>
<li>to correct or complete incorrect or incomplete data (cf. also Art. 16 GDPR);</li>
<li>to the immediate deletion of data concerning them (cf. also Art. 17 DSGVO), or, alternatively, if further processing is necessary as stipulated in Art. 17 Para. 3 GDPR, to restrict said processing per Art. 18 GDPR;</li>
<li>to receive copies of the data concerning them and/or provided by them and to have the same transmitted to other providers/controllers (cf. also Art. 20 GDPR);</li>
<li>to file complaints with the supervisory authority if they believe that data concerning them is being processed by the controller in breach of data protection provisions (see also Art. 77 GDPR).</li>
</ul>
<p>In addition, the controller is obliged to inform all recipients to whom it discloses data of any such corrections, deletions, or restrictions placed on processing the same per Art. 16, 17 Para. 1, 18 GDPR. However, this obligation does not apply if such notification is impossible or involves a disproportionate effort. Nevertheless, users have a right to information about these recipients.</p>
<p><strong>Likewise, under Art. 21 GDPR, users and data subjects have the right to object to the controller's future processing of their data pursuant to Art. 6 Para. 1 lit. f) GDPR. In particular, an objection to data processing for the purpose of direct advertising is permissible.</strong></p>
<h3>III. Information about the data processing</h3>
<p>Your data processed when using our website will be deleted or blocked as soon as the purpose for its storage ceases to apply, provided the deletion of the same is not in breach of any statutory storage obligations or unless otherwise stipulated below.</p>

<h4>Server data</h4>
<p>For technical reasons, the following data sent by your internet browser to us or to our server provider will be collected, especially to ensure a secure and stable website: These server log files record the type and version of your browser, operating system, the website from which you came (referrer URL), the webpages on our site visited, the date and time of your visit, as well as the IP address from which you visited our site.</p>
<p>The data thus collected will be temporarily stored, but not in association with any other of your data.</p>
<p>The basis for this storage is Art. 6 Para. 1 lit. f) GDPR. Our legitimate interest lies in the improvement, stability, functionality, and security of our website.</p>
<p>The data will be deleted within no more than seven days, unless continued storage is required for evidentiary purposes. In which case, all or part of the data will be excluded from deletion until the investigation of the relevant incident is finally resolved.</p>

<h4>Order processing</h4>
<p>The data you submit when ordering goods and/or services from us will have to be processed in order to fulfill your order. Please note that orders cannot be processed without providing this data.</p>
<p>The legal basis for this processing is Art. 6 Para. 1 lit. b) GDPR.</p>
<p>After your order has been completed, your personal data will be deleted, but only after the retention periods required by tax and commercial law.</p>
<p>In order to process your order, we will share your data with the shipping company responsible for delivery to the extent required to deliver your order and/or with the payment service provider to the extent required to process your payment.</p>
<h5>The legal basis for the transfer of this data is Art. 6 Para. 1 lit. b) GDPR. </h5>

<h4>Contact</h4>
<p>If you contact us via email or the contact form, the data you provide will be used for the purpose of processing your request. We must have this data in order to process and answer your inquiry; otherwise we will not be able to answer it in full or at all.</p>
<p>The legal basis for this data processing is Art. 6 Para. 1 lit. b) GDPR.</p>
<p>Your data will be deleted once we have fully answered your inquiry and there is no further legal obligation to store your data, such as if an order or contract resulted therefrom.</p>

<h4>Google Fonts</h4>
<p>Our website uses Google Fonts to display external fonts. This is a service provided by Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 (hereinafter: Google).</p>
<p>Through certification according to the EU-US Privacy Shield</p>
<p><a href="https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active" target="_blank" rel="noopener">https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active</a></p>
<p>Google guarantees that it will follow the EU's data protection regulations when processing data in the United States.</p>
<p>To enable the display of certain fonts on our website, a connection to the Google server in the USA is established whenever our website is accessed.</p>
<p>The legal basis is Art. 6 Para. 1 lit. f) GDPR. Our legitimate interest lies in the optimization and economic operation of our site.</p>
<p>When you access our site, a connection to Google is established from which Google can identify the site from which your request has been sent and to which IP address the fonts are being transmitted for display.</p>
<p>Google offers detailed information at</p>
<p><a href="https://adssettings.google.com/authenticated" target="_blank" rel="noopener">https://adssettings.google.com/authenticated</a></p>
<p><a href="https://policies.google.com/privacy" target="_blank" rel="noopener">https://policies.google.com/privacy</a></p>
<p>in particular on options for preventing the use of data.</p>

<p><a href="https://www.ratgeberrecht.eu/leistungen/muster-datenschutzerklaerung.html" target="_blank" rel="noopener">Model Data Protection Statement</a> for <a href="https://www.ratgeberrecht.eu/" target="_blank">Anwaltskanzlei Weiß &amp; Partner</a></p>

<h4>PayPal</h4>
<p>We use a donation button of the company <a target="_blank" rel="noopener"
href="https://www.paypal.com/">PayPal</a> on our website. This button gives you the possibility to accord a donation to us. By using of the PayPal donation button there is a connection established between your browser and the PayPal server. PayPal is getting your IP address and the knowledge about visiting our website, through this. There is a data transfer to PayPal. We point out that we get no knowledge of the content of the transfered data and its use by PayPal. You can find more information in the <a target="_blank" rel="noopener" href="https://www.paypal.com/en/webapps/mpp/ua/privacy-full">privacy statement of PayPal.</a></p> 

<hr>

<span id="datenschutzerklaerung"></span>
<h2>Datenschutzerklärung</h2>
<p>Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur „Daten“ genannt) werden von uns nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der Bereitstellung eines funktionsfähigen und nutzerfreundlichen Internetauftritts, inklusive seiner Inhalte und der dort angebotenen Leistungen, verarbeitet.</p>
<p>Gemäß Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016/679, also der Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur „DSGVO“ genannt), gilt als „Verarbeitung“ jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführter Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Veränderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch Übermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknüpfung, die Einschränkung, das Löschen oder die Vernichtung.</p>
<p>Mit der nachfolgenden Datenschutzerklärung informieren wir Sie insbesondere über Art, Umfang, Zweck, Dauer und Rechtsgrundlage der Verarbeitung personenbezogener Daten, soweit wir entweder allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung entscheiden. Zudem informieren wir Sie nachfolgend über die von uns zu Optimierungszwecken sowie zur Steigerung der Nutzungsqualität eingesetzten Fremdkomponenten, soweit hierdurch Dritte Daten in wiederum eigener Verantwortung verarbeiten.</p>
<p>Unsere Datenschutzerklärung ist wie folgt gegliedert:</p>
<p>I. Informationen über uns als Verantwortliche<br>II. Rechte der Nutzer und Betroffenen<br>III. Informationen zur Datenverarbeitung</p>
<h3>I. Informationen über uns als Verantwortliche</h3>
<p>Verantwortlicher Anbieter dieses Internetauftritts im datenschutzrechtlichen Sinne ist:</p>
<p><span style="color: #ff0000;">Carolin Zöbelein<br>Josephsplatz 8<br>90403 Nürnberg<br>Deutschland</span></p>
<p><span style="color: #ff0000;">Telefon: +49.160 / 3482513<br>E-Mail: contact@carolin-zoebelein.de</span></p>
<p>Datenschutzbeauftragte/r beim Anbieter ist:</p>
<p><span style="color: #ff0000;">Carolin Zöbelein&nbsp;</span></p>
<h3>II. Rechte der Nutzer und Betroffenen</h3>
<p>Mit Blick auf die nachfolgend noch näher beschriebene Datenverarbeitung haben die Nutzer und Betroffenen das Recht</p>
<ul>
<li>auf Bestätigung, ob sie betreffende Daten verarbeitet werden, auf Auskunft über die verarbeiteten Daten, auf weitere Informationen über die Datenverarbeitung sowie auf Kopien der Daten (vgl. auch Art. 15 DSGVO);</li>
<li>auf Berichtigung oder Vervollständigung unrichtiger bzw. unvollständiger Daten (vgl. auch Art. 16 DSGVO);</li>
<li>auf unverzügliche Löschung der sie betreffenden Daten (vgl. auch Art. 17 DSGVO), oder, alternativ, soweit eine weitere Verarbeitung gemäß Art. 17 Abs. 3 DSGVO erforderlich ist, auf Einschränkung der Verarbeitung nach Maßgabe von Art. 18 DSGVO;</li>
<li>auf Erhalt der sie betreffenden und von ihnen bereitgestellten Daten und auf Übermittlung dieser Daten an andere Anbieter/Verantwortliche (vgl. auch Art. 20 DSGVO);</li>
<li>auf Beschwerde gegenüber der Aufsichtsbehörde, sofern sie der Ansicht sind, dass die sie betreffenden Daten durch den Anbieter unter Verstoß gegen datenschutzrechtliche Bestimmungen verarbeitet werden (vgl. auch Art. 77 DSGVO).</li>
</ul>
<p>Darüber hinaus ist der Anbieter dazu verpflichtet, alle Empfänger, denen gegenüber Daten durch den Anbieter offengelegt worden sind, über jedwede Berichtigung oder Löschung von Daten oder die Einschränkung der Verarbeitung, die aufgrund der Artikel 16, 17 Abs. 1, 18 DSGVO erfolgt, zu unterrichten. Diese Verpflichtung besteht jedoch nicht, soweit diese Mitteilung unmöglich oder mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden ist. Unbeschadet dessen hat der Nutzer ein Recht auf Auskunft über diese Empfänger.</p>
<p><strong>Ebenfalls haben die Nutzer und Betroffenen nach Art. 21 DSGVO das Recht auf Widerspruch gegen die künftige Verarbeitung der sie betreffenden Daten, sofern die Daten durch den Anbieter nach Maßgabe von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO verarbeitet werden. Insbesondere ist ein Widerspruch gegen die Datenverarbeitung zum Zwecke der Direktwerbung statthaft.</strong></p>
<h3>III. Informationen zur Datenverarbeitung</h3>
<p>Ihre bei Nutzung unseres Internetauftritts verarbeiteten Daten werden gelöscht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt, der Löschung der Daten keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen und nachfolgend keine anderslautenden Angaben zu einzelnen Verarbeitungsverfahren gemacht werden.</p>

<h4>Serverdaten</h4>
<p>Aus technischen Gründen, insbesondere zur Gewährleistung eines sicheren und stabilen Internetauftritts, werden Daten durch Ihren Internet-Browser an uns bzw. an unseren Webspace-Provider übermittelt. Mit diesen sog. Server-Logfiles werden u.a. Typ und Version Ihres Internetbrowsers, das Betriebssystem, die Website, von der aus Sie auf unseren Internetauftritt gewechselt haben (Referrer URL), die Website(s) unseres Internetauftritts, die Sie besuchen, Datum und Uhrzeit des jeweiligen Zugriffs sowie die IP-Adresse des Internetanschlusses, von dem aus die Nutzung unseres Internetauftritts erfolgt, erhoben.</p>
<p>Diese so erhobenen Daten werden vorrübergehend gespeichert, dies jedoch nicht gemeinsam mit anderen Daten von Ihnen.</p>
<p>Diese Speicherung erfolgt auf der Rechtsgrundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Verbesserung, Stabilität, Funktionalität und Sicherheit unseres Internetauftritts.</p>
<p>Die Daten werden spätestens nach sieben Tage wieder gelöscht, soweit keine weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist. Andernfalls sind die Daten bis zur endgültigen Klärung eines Vorfalls ganz oder teilweise von der Löschung ausgenommen.</p>

<h4>Vertragsabwicklung</h4>
<p>Die von Ihnen zur Inanspruchnahme unseres Waren- und/oder Dienstleistungsangebots übermittelten Daten werden von uns zum Zwecke der Vertragsabwicklung verarbeitet und sind insoweit erforderlich. Vertragsschluss und Vertragsabwicklung sind ohne Bereitstellung Ihrer Daten nicht möglich.</p>
<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO.</p>
<p>Wir löschen die Daten mit vollständiger Vertragsabwicklung, müssen dabei aber die steuer- und handelsrechtlichen Aufbewahrungsfristen beachten.</p>
<p>Im Rahmen der Vertragsabwicklung geben wir Ihre Daten an das mit der Warenlieferung beauftragte Transportunternehmen oder an den Finanzdienstleister weiter, soweit die Weitergabe zur Warenauslieferung oder zu Bezahlzwecken erforderlich ist.</p>
<p>Rechtsgrundlage für die Weitergabe der Daten ist dann Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO.</p>

<h4>Kontaktanfragen / Kontaktmöglichkeit</h4>
<p>Sofern Sie per Kontaktformular oder E-Mail mit uns in Kontakt treten, werden die dabei von Ihnen angegebenen Daten zur Bearbeitung Ihrer Anfrage genutzt. Die Angabe der Daten ist zur Bearbeitung und Beantwortung Ihre Anfrage erforderlich - ohne deren Bereitstellung können wir Ihre Anfrage nicht oder allenfalls eingeschränkt beantworten.</p>
<p>Rechtsgrundlage für diese Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO.</p>
<p>Ihre Daten werden gelöscht, sofern Ihre Anfrage abschließend beantwortet worden ist und der Löschung keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen, wie bspw. bei einer sich etwaig anschließenden Vertragsabwicklung.</p>

<h4>Google Fonts</h4>
<p>In unserem Internetauftritt setzen wir Google Fonts zur Darstellung externer Schriftarten ein. Es handelt sich hierbei um einen Dienst der Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 USA, nachfolgend nur „Google“ genannt.</p>
<p>Durch die Zertifizierung nach dem EU-US-Datenschutzschild („EU-US Privacy Shield“)</p>
<p><a target="_blank" rel="noopener" href="https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active">https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active</a></p>
<p>garantiert Google, dass die Datenschutzvorgaben der EU auch bei der Verarbeitung von Daten in den USA eingehalten werden.</p>
<p>Um die Darstellung bestimmter Schriften in unserem Internetauftritt zu ermöglichen, wird bei Aufruf unseres Internetauftritts eine Verbindung zu dem Google-Server in den USA aufgebaut.</p>
<p>Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unseres Internetauftritts.</p>
<p>Durch die bei Aufruf unseres Internetauftritts hergestellte Verbindung zu Google kann Google ermitteln, von welcher Website Ihre Anfrage gesendet worden ist und an welche IP-Adresse die Darstellung der Schrift zu übermitteln ist.</p>
<p>Google bietet unter</p>
<p><a target="_blank" rel="noopener" href="https://adssettings.google.com/authenticated">https://adssettings.google.com/authenticated</a></p>
<p><a target="_blank" rel="noopener" href="https://policies.google.com/privacy">https://policies.google.com/privacy</a></p>
<p>weitere Informationen an und zwar insbesondere zu den Möglichkeiten der Unterbindung der Datennutzung.</p>

<p>
<a target="_blank" href="https://www.ratgeberrecht.eu/leistungen/muster-datenschutzerklaerung.html">Muster-Datenschutzerklärung</a> der <a target="_blank" href="https://www.ratgeberrecht.eu/">Anwaltskanzlei Weiß &amp; Partner</a></p>

<h4>PayPal</h4>
<p>Auf unserer Seite ist ein Spendenbutton des Dienstes <a target="_blank" rel="noopener" href="https://www.paypal.com/">PayPal</a> eingebunden. Dieser ermöglicht es Ihnen uns eine Spende zukommen zu lassen. Durch die Nutzung des PayPal Spendenbuttons wird eine Verbindung zwischen Ihrem Browser und dem PayPal Server hergestellt. PayPal erhält hierdurch Ihre IP-Adresse und Kenntnis über den Besuch unserer Seite. Hierbei werden Daten an PayPal übertragen. Wir weisen darauf hin, das wir keine Kenntnis über den Inhalt der übermittelten Daten, sowie deren Nutzung durch PayPal erhalten. Weitere Informationen finden sie in der <a target="_blank" rel="noopener" href="https://www.paypal.com/de/webapps/mpp/ua/privacy-full">Datenschutzerklärung von PayPal</a>.</p>
